var title = 'Педагогика | 151-200'; 
var questionCount = 50; 
var timeValue = 60;
var answerMixing = true;
var deadLine = false;
var about = true;
let syllabus = '';

showDetail();

let questions = [

                {
                    numb: 1,
                    question: 'Көрсету, еңбекті бағалау, жұмыс қателігін білдіру – қай тәрбие құралының тәсілдері:',
                    answer: 'еңбек',
                    options: ['еңбек','қарым-қатынас','туындыны талдау','тапсырма беру','талап қою']
                }
                ,
                {
                    numb: 2,
                    question: 'Әзіл ескертпе, ескертпе теңеу – қай тәрбие құралының тәсілдері:',
                    answer: 'сөз',
                    options: ['сөз','қарым-қатынас','туындыны талдау','тапсырма беру','талап қою']
                }
                ,
                {
                    numb: 3,
                    question: 'Тәрбие әдістерін тиімді таңдау үшін қажет:',
                    answer: 'талапқа сай әдістерді сұрыптау',
                    options: ['талапқа сай әдістерді сұрыптау','ата-аналардың ұсыныстарын ескеру','жіктеуге тиімді белгілерді анықтау','педагогикалық талап қою','тәрбиешінің іс-әрекет тәсілдері']
                }
                ,
                {
                    numb: 4,
                    question: 'Нақты тәрбие үдерісін ұйымдастыру нұсқасы:',
                    answer: 'тәрбие формалары',
                    options: ['тәрбие формалары','тәрбие әдістері','тәрбие принциптері','тәрбие мазмұны','тәрбие заңдылықтары']
                }
                ,
                {
                    numb: 5,
                    question: 'Оқытуды білім берудің құралы ретінде қарастыратын педагогиканың бөлімі:',
                    answer: 'дидактика',
                    options: ['дидактика','диалектика','әдіснама','олигофренопедагогика','дефектология']
                }
                ,
                {
                    numb: 6,
                    question: 'Дидактика қандай мәселені қарастырмайды:',
                    answer: 'қай жерде оқытамыз',
                    options: ['қай жерде оқытамыз','нені оқытамыз','не үшін оқытамыз','неге оқытамыз','қалай оқытамыз']
                }
                ,
                {
                    numb: 7,
                    question: 'Негізгі дидактикалық ұғым:',
                    answer: 'оқу',
                    options: ['оқу','зерттеу','таныстыру','тәрбиелеу','әңгімелеу']
                }
                ,
                {
                    numb: 8,
                    question: 'Мұғалім мен білім алушылардың мақсатты бағытталған өзара әрекеттесуінің барысында оларға қажет құзіреттерді меңгертетін, дүниетанымын, тұлғалық қасиеттерін тәрбиелеп дамытатын іс-әрекет:',
                    answer: 'оқыту',
                    options: ['оқыту','көзқарас','дүниетаным','сана','тәжірибе']
                }
                ,
                {
                    numb: 9,
                    question: 'Оқытудың әдіснамалық негізі:',
                    answer: 'таным',
                    options: ['таным','технология','тәрбие','мониторинг','принцип']
                }
                ,
                {
                    numb: 10,
                    question: 'Танымның ең тиімді тәсілі:',
                    answer: 'іс-әрекет арқылы үйрету/үйрену',
                    options: ['іс-әрекет арқылы үйрету/үйрену','түсіндіру арқылы үйрету/үйрену','мысал келтіру арқылы үйрету/үйрену','көрсету арқылы үйрету/үйрену','ойын арқылы үйрету/үйрену']
                }
                ,
                {
                    numb: 11,
                    question: 'Оқушылар қызығушылығының артуы мен қабілеттерінің дамуы ... тәуелді:',
                    answer: 'мақсаттылық тұрғыдан ұйымдастырылатын педагогикалық үдеріске',
                    options: ['мақсаттылық тұрғыдан ұйымдастырылатын педагогикалық үдеріске','қалыптасқан білім, іскерлік, дағдылар мөлшеріне','мәдениеттің даму деңгейіне','оқылған кітаптардың саны мен сапасына','ақпарат жүйесінің қанықтылығына']
                }
                ,
                {
                    numb: 12,
                    question: 'Оқыту үрдісінде объективті, жалпы, тұрақты әрі белгілі бір жағдайда қайталанып отыратын өзара байланыстарды бейнелейтін құбылыс:',
                    answer: 'заңдылық',
                    options: ['заңдылық','білім алу','әрекет','әдіснама','тәжірибе']
                }
                ,
                {
                    numb: 13,
                    question: 'Оқытудың тиімділігін арттыруға қажет негізгі ережелердің жиынтығы:',
                    answer: 'принциптер',
                    options: ['принциптер','әдістер','тәсілдер','стратегиялар','формалар']
                }
                ,
                {
                    numb: 14,
                    question: 'Оқыту принципі:',
                    answer: 'саналылық',
                    options: ['саналылық','басқарушылық','ұйымдастырушылық','болжамдық','диагностикалық']
                }
                ,
                {
                    numb: 15,
                    question: '«Белгіліден белгісізге, қарапайымнан күрделіге, жеңілден ауырға» ережесі қай оқыту принципіне тән:',
                    answer: 'жүйелік',
                    options: ['жүйелік','ғылымилық','түсініктілік','саналылық','ашықтық']
                }
                ,
                {
                    numb: 16,
                    question: '«Көруге болатынды көзге көрсет, естуге болатынды құлақ түріп тыңдат, йісін йіскет, дәмін татқыз» деген мұғалімнің алтын ережесін дидактикаға енгізген педагог:',
                    answer: 'Я.А.Коменский',
                    options: ['Я.А.Коменский','К.Д.Ушинский','В.А.Сухомлинский','П.П.Блонский','А.Н.Леонтьев']
                }
                ,
                {
                    numb: 17,
                    question: '«Оқу материалын терең игертіп, оны танымдық, іс-тәжірибелік міндеттерді шешу үшін пайдалану» ережесі оқытудың қай принципін сипаттайды:',
                    answer: 'беріктілік',
                    options: ['беріктілік','жүйелілік','түсініктілік','нақтылық','бірізділік']
                }
                ,
                {
                    numb: 18,
                    question: 'Оқыту принципіне жатпайтынын көрсет:',
                    answer: 'парасаттылық',
                    options: ['парасаттылық','ғылымилық','саналылық','беріктілік','жүйелілік']
                }
                ,
                {
                    numb: 19,
                    question: 'Жеке адамның біліктілігі мен жан-жақты дамуын қамтамасыз ету үшін негіз болып табылатын білім берудің әр деңгейі бойынша білімдер жүйесі:',
                    answer: 'білім беру мазмұны',
                    options: ['білім беру мазмұны','педагогикалық теория','ұзақ мерзімді стратегия','қалыптасқан дүниетаным','жаңашыл идея']
                }
                ,
                {
                    numb: 20,
                    question: 'Білім мазмұнына қойылатын талаптар қатарына жатпайтынын көрсет:',
                    answer: 'аксиологиялық тұрғы',
                    options: ['аксиологиялық тұрғы','тарихи қатынас','өмірмен байланыстылық','пәнішілік және пәнаралық байланыс','тәрбиелік бағыттылық']
                }
                ,
                {
                    numb: 21,
                    question: 'Білім беру мазмұнын анықтайтын құжаттар:',
                    answer: 'мемлекеттік стандарт, оқу жоспары',
                    options: ['мемлекеттік стандарт, оқу жоспары','оқу-әдістемелік кешен, әдістемелік нұсқау','қысқа мерзімді жоспарлар','тәрбие жұмысының жоспарлары','орта мерзімді жоспарлар']
                }
                ,
                {
                    numb: 22,
                    question: 'Мектеп бітіруші түлектің жалпы білім беру дайындығына қойылатын талаптардың міндетті деңгейін анықтайтын құжат:',
                    answer: 'мемлекеттік стандарт',
                    options: ['мемлекеттік стандарт','оқу бағдарламасы','қысқа мерзімді жоспар','орта мерзімді жоспар','ұзақ мерзімді жоспар']
                }
                ,
                {
                    numb: 23,
                    question: 'Мектепте оқытылатын пәндердің тізімін, олардың оқу жылдарына бөлінуін және әр пәнге бөлінетін сағаттардың мөлшері көрсетілген мемлекеттік құжат:',
                    answer: 'оқу жоспары',
                    options: ['оқу жоспары','оқу бағдарламасы','оқу құралы','оқу-әдістемелік кешен','әдістемелік нұсқау']
                }
                ,
                {
                    numb: 24,
                    question: 'Оқу пәндерінің мазмұнын жүйелі меңгертуді қамтамасыз ететін мемлекеттік құжат:',
                    answer: 'оқу жоспары',
                    options: ['оқу жоспары','оқу бағдарламасы','оқу құралы','оқу-әдістемелік кешен','әдістемелік нұсқау']
                }
                ,
                {
                    numb: 25,
                    question: 'Белгілі бір оқу пәнінің мазмұнын сипаттайтын нормативтік құжат:',
                    answer: 'оқу бағдарламасы',
                    options: ['оқу бағдарламасы','оқу жоспары','оқу құралы','оқу-әдістемелік кешен','әдістемелік нұсқау']
                }
                ,
                {
                    numb: 26,
                    question: 'Қай нормативтік құжаттың құрамында ұзақ мерзімді жоспар сипатталған:',
                    answer: 'оқу бағдарламасы',
                    options: ['оқу бағдарламасы','оқу жоспары','оқу құралы','оқу-әдістемелік кешен','әдістемелік нұсқау']
                }
                ,
                {
                    numb: 27,
                    question: 'Бір жылда оқытылатын оқу материалының бөлімдері, оның құрамындағы тақырыптар мен оқу мақсаттары сипатталатын құжат:',
                    answer: 'ұзақ мерзімді жоспар',
                    options: ['ұзақ мерзімді жоспар','орта мерзімді жоспар','қысқа мерзімді жоспар','оқу жоспары','оқу бағдарламасы']
                }
                ,
                {
                    numb: 28,
                    question: 'Белгілі тақырыпқа сай бірізді сабақтардың тізбегі:',
                    answer: 'орта мерзімді жоспар',
                    options: ['орта мерзімді жоспар','ұзақ мерзімді жоспар','қысқа мерзімді жоспар','оқу жоспары','оқу бағдарламасы']
                }
                ,
                {
                    numb: 29,
                    question: 'Сабақ жоспары:',
                    answer: 'қысқа мерзімді жоспар',
                    options: ['қысқа мерзімді жоспар','орта мерзімді жоспар','ұзақ мерзімді жоспар','оқу жоспары','оқу бағдарламасы']
                }
                ,
                {
                    numb: 30,
                    question: 'Оқушылардың сабақ бойы жасаған жұмысының нәтижесі, сабақ нәтижесінде үйренетін білім, іскерлік, дағдылары:',
                    answer: 'сабақтың мақсаты',
                    options: ['сабақтың мақсаты','сабақтың әдісі','сабақтың модулі','сабақтың ресурсы','сабақтағы тапсырма']
                }
                ,
                {
                    numb: 31,
                    question: 'Мұғалімнің сабақты жоспарлауының бірінші қадамы:',
                    answer: 'сабақ мақсатын анықтау',
                    options: ['сабақ мақсатын анықтау','сабақтың оқу стилін анықтау','оқу нәтижелерін белгілеу','берілетін тапсырмаларды таңдау','дескриптор құру']
                }
                ,
                {
                    numb: 32,
                    question: 'Оқыту үдерісінде мақсатқа жетудің саналы түрде қолданылатын тәсілі:',
                    answer: 'оқыту әдісі',
                    options: ['оқыту әдісі','оқыту міндеті','оқыту формасы','оқу құралдары','оқу әрекеті']
                }
                ,
                {
                    numb: 33,
                    question: 'Оқыту әдісінің элементі, құрамды бөлігі;',
                    answer: 'тәсіл',
                    options: ['тәсіл','жаттығу','ереже','дағды','құзіреттілік']
                }
                ,
                {
                    numb: 34,
                    question: 'Оқулықтар, мұғалімнің сөзі, үлестірме материалдар:',
                    answer: 'оқыту құралдары',
                    options: ['оқыту құралдары','оқыту әдістері','оқытуды ұйымдастыру','оқыту формасы','оқыту тәсілдері']
                }
                ,
                {
                    numb: 35,
                    question: 'Түсіндірмелі-иллюстративті, репродуктивті, зерттеу, проблемалық баяндау, эвристикалық оқыту әдістері қандай белгіге байланысты топтастырылған:',
                    answer: 'танымдық әрекеттің типі мен сипатына қарай',
                    options: ['танымдық әрекеттің типі мен сипатына қарай','әр алуан мазмұндық меңгеру ерекшілігіне қарай','атқаратын қызметіне қарай','тұлға құрылымына қарай','формаларына қарай']
                }
                ,
                {
                    numb: 36,
                    question: 'Мұғалім күрделі тапсырмалар құрастырып, ізденіс барысын жоспарлайды. Оқушылар проблемалық тапсырмаларды түсініп, ізденіс жолын белгілейді, шешу жолдарын ұсынады. Бұл қай әдістің сипаттамасы:',
                    answer: 'эвристикалық',
                    options: ['эвристикалық','зерттеу','проблемалық баяндау','түсіндіру','демонстрациялау']
                }
                ,
                {
                    numb: 37,
                    question: 'Мұғалім оқушылар алдына дербес зерттеуге арналған проблема қояды. Оқушылар бар білімін, іскерлігі мен дағдысын жаңа жағдайда қолдануды ойластырады, зерттеу жүргізіп, мұғалімнің жетекшілігімен қорытындылар шығарады. Бұл қай әдістің сипаттамасы:',
                    answer: 'зерттеу',
                    options: ['зерттеу','эвристикалық','проблемалық баяндау','түсіндіру','демонстрациялау']
                }
                ,
                {
                    numb: 38,
                    question: 'Білім көзі бойынша жіктелген оқыту әдістері:',
                    answer: 'сөздік, көрнекілік және практикалық',
                    options: ['сөздік, көрнекілік және практикалық','проблемалық, эвристикалық және зерттеу','жаңа білімдерді үйрену, білімдерді бекіту және іріктеу','ынталандыру, бақылау мен өзіндік бақылау әдістері','индуктивтік, дедуктивтік әдістер']
                }
                ,
                {
                    numb: 39,
                    question: 'Оқытудың ауызша әдісі:',
                    answer: 'әңгіме',
                    options: ['әңгіме','жарыстыру','жаттығу','байқау','эксперимент']
                }
                ,
                {
                    numb: 40,
                    question: 'Дебат, кумулятивтік және зерттеушілік әңгіме түрлерін бөліп көрсеткен ғалым:',
                    answer: 'Мерсер',
                    options: ['Мерсер','Александер','Барнс','Флейвелл','Пиаже']
                }
                ,
                {
                    numb: 41,
                    question: 'Мерсердің ойынша, ұжымдық түсіну мен білім беруге қол жеткізу аясындағы табысты талқылауларда әңгіменің қай түрі басымдыққа ие болады:',
                    answer: 'зерттеушілік',
                    options: ['зерттеушілік','кумулятивтік','дебат','дискуссия','этикалық']
                }
                ,
                {
                    numb: 42,
                    question: 'Практикалық әдістерге жатпайтынын көрсет:',
                    answer: 'лекторий',
                    options: ['лекторий','тәжірибелік жұмыс','лабораториялық жұмыс','оқу-өндірістік еңбек','дидактикалық ойын']
                }
                ,
                {
                    numb: 43,
                    question: 'Оқушының іскерлік қабілеті, дағдысы ... процесінде қалыптасады:',
                    answer: 'жаттығу',
                    options: ['жаттығу','бақылау','бағалау','балл қою','ынталандыру']
                }
                ,
                {
                    numb: 44,
                    question: 'Оқушылардың өз бетімен жаңа материалды меңгеру, ұғыну әдісі:',
                    answer: 'оқулықпен жұмыс, зертханалық жұмыс',
                    options: ['оқулықпен жұмыс, зертханалық жұмыс','түсіндірмелі-иллюстративті, репродуктивті','үй тапсырмасын тексеру, бағдарламалық бақылау','пәнді дұрыс игеруді қадағалау','әңгіме, дидактикалық ойын']
                }
                ,
                {
                    numb: 45,
                    question: 'Алған білімді анықтап, жүйелеуді және пайдалануды неғұрлым тиімді қалыптастыратын оқыту әдісі:',
                    answer: 'жаттығу',
                    options: ['жаттығу','танымдық ойын','демонстрация','ситуация','иллюстация']
                }
                ,
                {
                    numb: 46,
                    question: 'Оқыту үдерісіндегі мұғалім мен оқушылардың, оқушылар мен оқушылардың өзара бірлескен әрекетіне, қоян-қолтық қарым-қатынасына, диалогқа негізделген әдістер:',
                    answer: 'интербелсенді',
                    options: ['интербелсенді','проблемалық','практикалық','танымдық','өндірістік']
                }
                ,
                {
                    numb: 47,
                    question: 'Диалогтың бес үлгісін анықтаған ғалым:',
                    answer: 'Александер',
                    options: ['Александер','Барнс','Мерсер','Флейвелл','Пиаже']
                }
                ,
                {
                    numb: 48,
                    question: 'Мұғалім сыныпқа қайталауға арналған сұрақ қойып, оқушылардың жауаптарын бақылап отырады:',
                    answer: 'ауызша жауап',
                    options: ['ауызша жауап','модерация','парадигма','нұсқаулық','технология']
                }
                ,
                {
                    numb: 49,
                    question: 'Оқытудың интербелсенді әдістеріне жатпайтын әдісті көрсет:',
                    answer: 'түсіндіру',
                    options: ['түсіндіру','дискуссия','жоба','нақты ситуацияларды талдау','тренинг']
                }
                ,
                {
                    numb: 50,
                    question: 'Нақты ситуацияларды талдау әдісі:',
                    answer: 'кейс-стади',
                    options: ['кейс-стади','дискуссия','жоба','ойын','дебат']
                }
                ,
];
showqa();